Ось roadmap для вивчення Git:

### Початковий рівень

1. **[[Ознайомлення з Git]]**: Дізнайтеся про базові концепції Git, такі як репозиторії, коміти, гілки та злиття.

2. **[[Встановлення Git]]**: Встановіть Git на свій комп'ютер та налаштуйте основні налаштування, такі як ім'я та email.

3. **[[Створення репозиторію]]**: Дізнайтеся, як створювати локальні та віддалені репозиторії за допомогою команд Git.

4. **Базові команди Git**: Вивчіть базові команди Git, такі як `git init`, `git add`, `git commit`, `git status`, `git log`, `git checkout`.

### Середній рівень

5. **Використання гілок**: Ознайомтесь з роботою з гілками Git, створюючи, переглядаючи, перемикатися між гілками, злиттям гілок та вирішення конфліктів.

6. **Віддалене співпрацювання**: Навчіться працювати з віддаленими репозиторіями, встановлювати зв'язки з віддаленими серверами, використовуючи команди, такі як `git clone`, `git remote`, `git fetch`, `git pull`, `git push`.

7. **Вирішення конфліктів**: Ознайомтесь зі способами вирішення конфліктів, які виникають при злитті гілок або під час інших операцій Git.

### Продвинутий рівень

8. **Використання віток в Git Flow**: Дізнайтеся про рекомендації по використанню віток у методології Git Flow та реалізуйте їх у вашому проекті.

9. **Робота з підмодулями**: Ознайомтесь з використанням підмодулів Git для включення залежностей у ваш проект та керування версіями.

10. **Керування відгалуженнями та видачами**: Навчіться керувати відгалуженнями та видачами проекту для ефективного розвитку та випуску програмного забезпечення.

11. **Git Hooks**: Дослідіть можливості використання Git Hooks для автоматизації рутинних завдань під час роботи з репозиторіями.

12. **Розгалуження та злиття великих проектів**: Ознайомтесь з кращими практиками роботи з великими та складними проектами в Git, такими як стратегії розгалуження та злиття.

### Додаткові теми

13. **Git GUI**: Вивчіть використання графічних інтерфейсів для роботи з Git, таких як GitHub Desktop або Sourcetree.

14. **GitLab, Bitbucket тощо**: Ознайомтесь з альтернативними сервісами для хостингу Git-репозиторіїв та розгалуженого робочого процесу.

15. **Робота з Git у команді**: Дізнайтеся про найкращі практики роботи з Git у командному середовищі, включаючи правила назв відгалужень, рецензування коду та інші.

16. **Робота зі сторонніми сервісами**: Вивчіть, як використовувати Git для інтеграції з іншими сервісами розробки програмного забезпечення, такими як системи неперервної інтеграції/розгортання, системи відстеження помилок тощо.

Цей roadmap допоможе вам систематично вивчати Git та розвивати навички керування версіями вашого коду. Не забувайте практикувати, використовуючи Git у своїх проектах!